模特兒被警借查身份證「抄牌」傳訊騷擾 投訴課查明屬實 警曾撕毀記事冊

模特兒伍淑怡上年 6 月在 fb 公開截圖和錄音，指在旺角街頭遭軍裝警員截查身份證，並索取聯絡電話及地址等資料。該警員在同日晚上致電及 WhatsApp 提出做男朋友要求，伍淑怡報警。投訴警察課調查後證實投訴屬實，涉事警員行為不當，在內部調查期間更作虛假陳述，撕毀警察記事冊數頁，該名警員將接受紀律覆檢。
監警會在新一期《監警會通訊》公布個案調查結果，指有一名警員在旺角執行交通管制期間 ，看見一名女子並跟隨她入港鐵站，之後警員截停她要求查身分證，並索取對方個人資料，更詢問可否交朋友。同日該名女子收到警員來電和 WhatsApp，稱想與她交朋友並約見。女子安排一名朋友與該名警員聊天，錄下電話對話和訊息，即晚 fb 發布，並投訴警員行為不當。
投訴警察課調查後認為，閉路電視片段、電話錄音、WhatsApp 訊息等都足以確切支持指控，亦留意到涉事警員在內部調查期間作虛假陳述，撕毀警察記事冊的其中數頁，將投訴歸類「獲證明屬實」，警員將接受「紀律覆檢」，監警會亦同意投訴警察課調查結果。
監警會宣傳及意見調查委員會主席劉文文稱，監警會十分關注類似的投訴，將與投訴警察課跟進，提升警員專業操守和紀律。

咁高人工都咁多垃圾
香港公安咁愛國直接所有人工福利直接同大陸公安睇齊啦

等睇連登仔話人臭雞借差佬上位

農夫 - 信不信由你